其實獵頭公司到底有咩作用？點賺錢？

成日話唔夠promoter ....

點解成日叫你介紹啲part time入去做?

佢哋係唔係依靠sale嘅糧作差價來賺錢

如果係日資公司agent
例如介紹到一個人做份工
份工人工10k
如果個人做到三個月，咁間公司就要比agent 請到返黎個人年薪既10%一筆過
即係10k x 12 x 10%
但如果三個月內就唔做，咁agent就要免費幫佢搵過第二個

講緊一般recruitment agent定係headhunter? 專搵高層嘅headhunter可以去到年薪三成左右做佣金。

咁好似幾好賺喎

但更多既係搵part time人，公司出時薪55，agent抽5蚊，睇落好似好好搵，但成日搵唔夠人

果啲叫蛇頭唔係獵頭

人力派遣都係job agent 其中一個business ,針對啲低技術工種

獵頭就係好似上面咁講，靠matching employer 同 employee 賺service fee，甚至可能係公司叫head hunt 去approach 佢哋心儀嘅人

如果做唔夠三個月 agent有無錢？

同問，
之前試過無做，agent 好down